男偷女內褲自慰後放回 竟不算竊盜

【蔡進男╱基隆報導】物歸原主不算偷？基隆市一名男子月前竊取女子曬在民宅內的內衣
褲，約半小時放回原位，民眾發現後報警，男子落網坦承拿內褲自慰，並非想偷走，檢方
偵辦時參照最高法院判例，認為男子單純擅取使用，無據為己有犯意，學理上屬於「使用
竊盜」，難以用《刑法》論處，故不起訴。

陳姓男子偷內衣褲自慰後放回，檢方不起訴。翻攝畫面

無據為己有犯意
檢方調查，擔任搬運工的陳姓男子（二十九歲），今年一月二十八日清晨四時三十分，前
往基隆仁愛區某棟民宅，偷走廖姓女子（五十多歲）晾曬在陽台的內衣、內褲各一件，半
小時後返回現場要掛回內褲，卻被鄰居發現。
陳男被逮時坦承拿走被害人內衣褲，然後到附近空地自慰，不到十分鐘就拿回去還，沒有
想偷走的意思；陳男還坦白去年九月、今年一月陸續三次竊取被害人的內衣褲，前兩次物
歸原主未被發現，這一次才被察覺。
檢方參照最高法院判例，《刑法》竊盜罪構成要件必須符合「以行為人具有為自己或第三
人不法所有之意圖，而竊取他人之動產」，若單純只是擅取使用，無據為己有犯意，學理
上稱為「使用竊盜」，不屬於《刑法》非難對象，全案偵結，陳男竊盜罪嫌不起訴處分。

五十多歲
個個知道都放回啦

有借有還

台灣

識食

到附近空地自慰，不到十分鐘就拿回去還

廖姓女子（五十多歲）

認為男子單純擅取使用，無據為己有犯意，學理上屬於「使用竊盜」，難以用《刑法》論處，故不起訴。

呢句睇咗好耐都係唔明

萬零婆婆都唔算啦 呢單點算呢

應該告佢公眾地方猥褻

所謂偷竊
係要有意圖永久奪去人地財產先算係偷竊

佢有還返已經唔算係偷竊

咁講法比人捉到既時候 我話其實係想物歸原主架 只不過我未完成呢個動作就比人捉到咪得囉？

留返同個官講

最緊要合理 用一個reasonable man 角度去諗 睇下合唔合理

台灣D官

竊書不能算偷

你用common law既statute去判civil law jurisdiction既案？

風化寶島

sorry 台灣法律 偷竊就係咁
佢地係著重係唔係
永久 奪走人地財產
暫時性拎走唔叫偷竊

女朋友台灣法律系畢業

reasonable man部分我講之前已經話
留返同法官講

英美法 大陸法哩D就唔再係哩個PO討論了

同去中聯辨放炸彈差唔多
之後改用161告

諗起電影情聖

台灣加一分

永久奪取（permanently deprive)跟本就係common law theft既定義
仲有reasonable standard都係common law concept, civil law完全無counterpart

台灣既竊盜罪由頭到尾都無講過永久、reasonable man既字眼

第 320 條
意圖為自己或第三人不法之所有，而竊取他人之動產者，為竊盜罪，處五年以下有期徒刑、拘役或五百元以下罰金。
意圖為自己或第三人不法之利益，而竊佔他人之不動產者，依前項之規定處斷。
前二項之未遂犯罰之。

你肯定你女朋友喺台灣係讀law?

你用明朝嘅劍去斬明朝嘅官？

其實佢去咗讀時裝設計，fashion design呀

讀咩都好，聽講台灣d大學都好淫亂
個位巴打睇黎都唔太清楚佢女朋友去左台灣讀咩喎

BTW比埋香港既盜竊罪定義

(1)如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯盜竊罪，而竊賊 (thief)及偷竊 (steal)亦須據此解釋。

另外對「不誠實」既定義係跟據case law而定
所以法例無寫出黎
個case law principle 係Ghost test, 正正係巴打提到既reasonable man standard

嗱，至於點解巴打條女去台灣讀law會讀左Hong Oong law呢
大家就自行跟據reasonable man standard 去判斷喇

所以

搭單問
咁依家香港dishonest仲係跟ghosh定ivey

打飛機過程已經整污糟條底褲 咁都可以無罪咩

大家唔洗驚護眼 我都係台灣同女朋友一齊住嫁

有巴打問點解係行大陸法既台灣會讀到英美法既野我都話埋比你地聽啦

係台灣既法律系
有幾間大學係有埋英美法讀既

所以係讀大陸法既同時都會讀埋英美法

至於有巴打話 永唔永久 哩個問題 我問佐女友嫁啦 佢出緊街 我一陣再po係到啦

台灣法律真係戇鳩鳩

個重點係點解係告佢偷竊？

冇gif既

[正義必須彰顯] 連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

怒髮衝冠，屌肥絲，抽抽插插。

抬望眼，仰天長嘯，屌你老母。

三十個台皆見影，八千個post捉錯處。

好得閒，每日左右右，將post切。

連尼住，唔做野；

望遠狗，撐飯蓋。

惡意回覆卻視而不見。

壯志怒吼連尼住，笑談渴飲望遠血。

待從頭，收拾肥絲帳，朝天闕。

萬寧單野好明顯一定告唔入啦咁

都係唔明，唔告偷竊，咁其實應該告咩？

我估有
但唔係告盜竊
利申唔識law

7.With the intention of permanently depriving the other of it (意圖永久地剝奪他人財產 )
(1)A person appropriating property belonging to another without meaning the other permanently to lose the thing itself is nevertheless to be regarded as having the intention of permanently depriving the other of it if his intention is to treat the thing as his own to dispose of regardless of the other’s rights; and a borrowing or lending of it may amount to so treating if, but only if, the borrowing or lending of it is for a period and in circumstances making it equivalent to an outright taking or disposal.

5-6 分鐘好正常啦
巴打打個飛機要20分鐘?

借黎J下姐,無犯法呀?

又係台灣

有手尾

送成億俾你仲話我偷你嘢

睇標題都知台灣

耆齡王

應該暫時仲係Ghosh掛
會唔會跟Ivey就唔知

香港既Joint enterprise crime無跟Jogee

台灣大學你expect d 咩

香港好似會罪成

有意圖就得

利伸：尻up

287

咁香港會用咩罪

話說，500蚊台幣咁少？
一日人工都無WO

都係無提「永久」呢個字呀

仲要自己放低幾億利息

拎完 還返 唔算偷 (暫時性)
拎完 唔還 算偷 (永久)

還就唔係永久 唔還就永久嫁啦
唔係A 就係B嫁啦 冇第3樣

btw 之前都有好多案例 又係類似咁 一樣唔可以告佢哩條罪

開始明白為何台灣咁多風化案
暫時囉你個閪黎用一用
用完還返畀你
Goodest logic

法律係咁嫁啦 所以社會唔希望賤民識玩法律

不如問 佢肯唔肯定有個女朋友

追post啦

屌，台灣d法律咁求尻其，唔怪得咁多奇案

Common law好明確咁界定「永久奪取」係屬於意圖（intention)既一部分
只要証明到你犯案果刻已經有咁既意圖，就算你最後無做到，都一樣挫得入
（e.g. 閉路電視影到你係超巿左望右望，確定週圍無人之後擺左條朱古力入袋，就算你最後改變主意放低返條朱古力，一樣會入到盜竊，因為你左望右望果下已經證明左你有意圖）
但相反，就算你做左但你有辦法證明到你無意圖，咁係一個valid defence
（例如你有辦法證明到你係唔記得比錢/有人惡作劇擺左條朱古力落你袋）

大陸法 英美法 舉證責任問題

不問自取 是為賊也
乜撚野叫用完比反人叫冇偷過
個人見解
利申冇讀law

on9台狗咪寫出on9法

唔好睇字, 台狗法律唔可以用外國人既理解去演繹

法律係咁定就係咁玩嫁啦
冇話on唔on9
只有識唔識玩法律

咪玩啦！
有邊個強姦犯想永久奪取你個閪喎
人唔笑，狗都吠啦！

咁講明顯係唔信你啦